空手道運動員促革除五人幫

空手道運動員促革除五人幫

要聞

空手道教練鄧頌基（右三）昨與受害運動員與港協會面。

【本報訊】空手道總會（下稱空總）早前被港協暨奧委會（下稱港協）裁定行政失當等多項過失，惟暫時擱置處分，引起多名運動員、教練和家長的不滿。空手道教練鄧頌基和另外多名涉事運動員昨應港協邀請見面，鄧要求空總公開致歉，並革除主席余鏡秋等5名涉操控空總事務人士。

與港協會面90分鐘

鄧頌基昨與被踢出體院資助的青少年精英運動員周曦活、被暫停資助的前青少年精英運動員衛國英等9人與港協會面，為時近90分鐘。鄧在會後表示，已要求港協盡快召開緊急會議，按照原定會議程序，就懲處空總的議案作表決。他稱王敏超雖無在會面中作任何承諾，但王在會上態度友善，願聆聽他們的訴求，並樂意再次會面，相信港協有誠意幫助他們。

鄧再次批評空總領導層「零悔意」，「佢哋喺事件上發生後一直無認錯，根本就冇心改善」。他公開空總2016年回應空手道運動員鄭子文投訴遴選機制的信件，信中批評鄭的投訴是輸打贏要、狂妄自大，並自言總會有自行決定選拔機制的權力，不會花時間向鄭解釋有關評判員資歷。

鄧批評空總遴選機制不公，其16歲兒子鄧宇軒去年參與全國青少年競技空手道錦標賽選拔，其中一位評審竟是一名候選人的教練，而該候選人最終成功通過選拔。

■記者李思潁

香港體育界黑暗醜惡 用人唯親

無獎拎就當你臭四

到你有獎拎就痴埋黎攞彩 但都係零資助

垃圾空總

一齊係擂台打返場，用空手道解決空手道問題

王道故事 有人向空總四天王（有五人）挑戰